<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://www.aunits.ru/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://www.aunits.ru/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-01-14T21:19:12+03:00</updated><id>http://www.aunits.ru/feed.xml</id><title type="html">Автоматические установки</title><subtitle>Кафедра &quot;Автоматические установки&quot; | Импульсные системы и автоматические установки</subtitle><entry><title type="html">Встреча выпускников 1972 года</title><link href="http://www.aunits.ru/outcomes/2022/05/10/vstrecha_vypusknikov_1972.html" rel="alternate" type="text/html" title="Встреча выпускников 1972 года" /><published>2022-05-10T09:00:00+03:00</published><updated>2022-05-10T09:00:00+03:00</updated><id>http://www.aunits.ru/outcomes/2022/05/10/vstrecha_vypusknikov_1972</id><content type="html" xml:base="http://www.aunits.ru/outcomes/2022/05/10/vstrecha_vypusknikov_1972.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В стенах родной кафедры Автоматические установки 10 мая состоялась встреча выпускников 1972 года. 
На кафедре собрались 18 «юбиляров»; на встречу приехали из Москвы, Калининграда, Петропавловска-Камчатского. 
Среди выпускников – сегодняшние заместители генеральных директоров, главные конструкторы, ведущие инженеры, пенсионеры.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Ветеран кафедры, выпускник 1971 года, доцент Валерий Анатольевич Комочков познакомил гостей с основными этапами развития кафедры, с достижениями и успехами, с программой развития.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Главные организаторы встречи – директор серийного производства АО «ФНПЦ «Титан-Баррикады» (г. Волгоград) А.П. Панкратов, ведущий специалист предприятия А.Г. Петров, – вручили присутствовавшим юбилейные медали. А заместитель генерального директора АО «Трест Спецмашмонтаж №1» В.И. Кудь подарил кафедре фотографию Волгограда, сделанную на МКС во время 64-ой экспедиции его сыном – космонавтом-испытателем С.В. Кудь-Сверчковым.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Встреча завершилась банкетом в теплой дружеской обстановке в ресторане «Победа» с видом на Мамаев курган. 
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="outcomes" /><category term="Мероприятия" /><summary type="html"><![CDATA[В стенах родной кафедры Автоматические установки 10 мая состоялась встреча выпускников 1972 года. На кафедре собрались 18 «юбиляров»; на встречу приехали из Москвы, Калининграда, Петропавловска-Камчатского. Среди выпускников – сегодняшние заместители генеральных директоров, главные конструкторы, ведущие инженеры, пенсионеры. Ветеран кафедры, выпускник 1971 года, доцент Валерий Анатольевич Комочков познакомил гостей с основными этапами развития кафедры, с достижениями и успехами, с программой развития. Главные организаторы встречи – директор серийного производства АО «ФНПЦ «Титан-Баррикады» (г. Волгоград) А.П. Панкратов, ведущий специалист предприятия А.Г. Петров, – вручили присутствовавшим юбилейные медали. А заместитель генерального директора АО «Трест Спецмашмонтаж №1» В.И. Кудь подарил кафедре фотографию Волгограда, сделанную на МКС во время 64-ой экспедиции его сыном – космонавтом-испытателем С.В. Кудь-Сверчковым. Встреча завершилась банкетом в теплой дружеской обстановке в ресторане «Победа» с видом на Мамаев курган.]]></summary></entry><entry><title type="html">Юбилей кафедры Автоматические установки! 55-летие</title><link href="http://www.aunits.ru/shortnews/2022/01/11/yubilejnyj_55_god.html" rel="alternate" type="text/html" title="Юбилей кафедры Автоматические установки! 55-летие" /><published>2022-01-11T09:00:00+03:00</published><updated>2022-01-11T09:00:00+03:00</updated><id>http://www.aunits.ru/shortnews/2022/01/11/yubilejnyj_55_god</id><content type="html" xml:base="http://www.aunits.ru/shortnews/2022/01/11/yubilejnyj_55_god.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Год 2022 – юбилейный год для кафедры Автоматические установки, – кафедра отмечает свое 55-летие!<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
В текущем году запланирован ряд мероприятий, приуроченных к 55-летию кафедры Автоматические установки. Основные торжества пройдут в стенах родной кафедры 18-19 ноября 2022 года.<br />
</p>

<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Выпускникам кафедры, сотрудникам предприятий-партнеров, и всем, кто так или иначе был и остается связан с кафедрой Автоматические установки, со становлением образовательных институтов, занимающихся подготовкой специалистов для предприятий ОПК, и желающим принять участие в торжественных мероприятиях, посвященных празднованию 55-летия кафедры Автоматические установки, – просьба направлять запросы на почтовый адрес университета (с обязательным дублированием на электронный адрес кафедры Автоматические установки).<br />
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="shortnews" /><category term="Новости" /><summary type="html"><![CDATA[Год 2022 – юбилейный год для кафедры Автоматические установки, – кафедра отмечает свое 55-летие!]]></summary></entry><entry><title type="html">Кафедре Автоматические установки - 50 лет</title><link href="http://www.aunits.ru/outcomes/2017/05/20/kafedre_50let.html" rel="alternate" type="text/html" title="Кафедре Автоматические установки - 50 лет" /><published>2017-05-20T09:00:00+03:00</published><updated>2017-05-20T09:00:00+03:00</updated><id>http://www.aunits.ru/outcomes/2017/05/20/kafedre_50let</id><content type="html" xml:base="http://www.aunits.ru/outcomes/2017/05/20/kafedre_50let.html"><![CDATA[<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Сегодня кафедра Автоматические установки отмечает 50-летие. Торжественная церемония по случаю юбилея проходила в конференц-зале университета. Большинство собравшихся – выпускники кафедры; всего более 250 человек. 
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Началась встреча выпускников с презентации их родной кафедры Автоматические установки – от истории ее появления до сегодняшних дней. Ровно полвека назад в конце марта Министром ВиССО был подписан приказ об образовании нулевой кафедры в Волгоградском политехническом институте. Это была первая послевойнная оборонная кафедра, созданная с целью подготовки квалифицированных кадров, ориентированных на разработки образцов стрелкового, артиллерийского и ракетного оружия.
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
Первым заведующим кафедрой был Василий Иосифович Колмаков, возглавлявший кафедры долгие годы. На этом этапе коллетив кафедры работал в тесном контакте с конструкторами  ПО «Баррикады». Кафедра с первых же месяцев стала заниматься научно-исследовательскими работами.  
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
С 2013 года кафедру возглавляет Виктор Александрович Шурыгин, генеральный директор и генеральный конструктор АО «ФНПЦ «Титан-Баррикады». Член-корр. РАН, профессор кафедры Автоматические установки, доктор технических наук Виктор Александрович Шурыгин значительно способствовал укреплению связи кафедры с производством: активное участие в учебном процессе принимают ведущие специалисты, на предприятии создается базовая кафедра. В свою очередь НПР кафедры Автоматические установки совместно с АО «ФНПЦ «Титан-Баррикады» принимают непосредственное участие в разработке образцов новых ВВТ. 
</p>
<p align="justify" style="text-indent: 25px;">
За полвека кафедрой Автоматические установки подготовлено свыше 2,5 тысячи специалистов для предприятий ОПК. Многие из них в настоящее время занимают руководящие должности на предприятиях оборонной промышленности, стали главными конструкторами, руководителями производства, ведущими инженерами, известными учеными и заслуженными работниками образования. Выпускники кафедры работают в Москве, Северодвинске, Сарове, Коломне, Коврове, Перми, Екатеринбурге и других городах.
</p>

<!-- Recources -->]]></content><author><name></name></author><category term="outcomes" /><category term="Мероприятия" /><summary type="html"><![CDATA[Сегодня кафедра Автоматические установки отмечает 50-летие. Торжественная церемония по случаю юбилея проходила в конференц-зале университета. Большинство собравшихся – выпускники кафедры; всего более 250 человек. Началась встреча выпускников с презентации их родной кафедры Автоматические установки – от истории ее появления до сегодняшних дней. Ровно полвека назад в конце марта Министром ВиССО был подписан приказ об образовании нулевой кафедры в Волгоградском политехническом институте. Это была первая послевойнная оборонная кафедра, созданная с целью подготовки квалифицированных кадров, ориентированных на разработки образцов стрелкового, артиллерийского и ракетного оружия. Первым заведующим кафедрой был Василий Иосифович Колмаков, возглавлявший кафедры долгие годы. На этом этапе коллетив кафедры работал в тесном контакте с конструкторами ПО «Баррикады». Кафедра с первых же месяцев стала заниматься научно-исследовательскими работами. С 2013 года кафедру возглавляет Виктор Александрович Шурыгин, генеральный директор и генеральный конструктор АО «ФНПЦ «Титан-Баррикады». Член-корр. РАН, профессор кафедры Автоматические установки, доктор технических наук Виктор Александрович Шурыгин значительно способствовал укреплению связи кафедры с производством: активное участие в учебном процессе принимают ведущие специалисты, на предприятии создается базовая кафедра. В свою очередь НПР кафедры Автоматические установки совместно с АО «ФНПЦ «Титан-Баррикады» принимают непосредственное участие в разработке образцов новых ВВТ. За полвека кафедрой Автоматические установки подготовлено свыше 2,5 тысячи специалистов для предприятий ОПК. Многие из них в настоящее время занимают руководящие должности на предприятиях оборонной промышленности, стали главными конструкторами, руководителями производства, ведущими инженерами, известными учеными и заслуженными работниками образования. Выпускники кафедры работают в Москве, Северодвинске, Сарове, Коломне, Коврове, Перми, Екатеринбурге и других городах.]]></summary></entry></feed>